
\phantomsection \label{subsubsec:SAE332}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE332}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE332}{SAÉ3.DevCloud.04}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Mettre en place une infrastructure virtualisée} % SAÉ-DEVCLOUD-38 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1SX41oifJVr5eo5CaYTbsN0_SjHW2bhBO2sXLPULw4ag/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 1h CM, 4h TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {35}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& DevCloud \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{19}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{7} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans le Développement Système et Cloud
intervient sur les infrastructures virtualisées de son entreprise en les
mettant en place et en configurant les éléments qui la composent. Ces
infrastructures, à la base des technologies Cloud, offrent souplesse et
sécurité dans le fonctionnement du réseau.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Le professionnel Développement Système et Cloud doit~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  assurer l'installation de serveurs et d'un hyperviseur en choisissant
  une solution matérielle ou logicielle
 \,;
\item
  créer des machines virtuelles pour déployer différents services\,;
\item
  gérer des ressources matérielles, les ressources étant partagées entre
  différents services\,;
\item
  assurer la maintenance et la performance des services qui peuvent être
  déplacés aisément d'un serveur
  à un autre\,;
\item
  assurer la reprise d'activité rapide en cas de panne, grâce à des
  outils de réplication\,;
\item
  exploiter les atouts d'une infrastructure virtualisée\,;
\item
  mesurer l'apport de la virtualisation, pour rendre compte à son
  entreprise d'indicateurs sur le fonctionnement
  du réseau ou orienter son entreprise vers des solutions de
  virtualisation.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{DevCloud1} Coordonner des infrastructures modulaires
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01DevCloud} \textit{Proposer une solution Cloud adaptée à l'entreprise}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02DevCloud} \textit{Virtualiser un environnement}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04DevCloud} \textit{Analyser un service Cloud au travers des métriques}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{DevCloud2} Accompagner le développement d'applications
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.02DevCloud} \textit{Mettre en production une application}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R311}{\textcolor{ressourceC}{R3.11}} Anglais professionnel 1
\tabularnewline
\hyperlink{R312}{\textcolor{ressourceC}{R3.12}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Savoir collaborer
\tabularnewline
\hyperlink{R313}{\textcolor{ressourceC}{R3.13}} Projet Personnel et Professionnel
\tabularnewline
\hyperlink{R315}{\textcolor{ressourceC}{R3.15}} Gestion de projet 2 : Utiliser les méthodes de gestion de projet
\tabularnewline
\hyperlink{R331}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.16}} Ecosystème Cloud
\tabularnewline
\hyperlink{R332}{\textcolor{ressourceC}{R3.DevCloud.17}} Virtualisation avancée
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE332Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\hyperlink{SAE332Ex2}{Exemple 2} : Virtualisation d'un site Web marchand
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE332Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Les environnements de travail d'une entreprise (systèmes et
applications) sont très souvent fournis au sein d'infrastructures
virtualisées. Ces infrastructures, à la base des technologies Cloud,
offrent souplesse et sécurité dans le fonctionnement du réseau\,; elles
facilitent notamment~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la gestion des ressources matérielles, les services n'étant plus
  installés sur un serveur physique
  dédié mais sur un ou plusieurs serveurs dont la ressource est partagée
  entre services,
\item
  la maintenance et la performance des services qui peuvent être
  déplacés aisément d'un serveur à un
  autre,
\item
  la reprise d'activité rapide en cas de panne, grâce à des outils de
  réplication.
\end{itemize}
Le professionnel DevCloud doit donc être capable~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  de mettre en place une infrastructure virtualisée, en configurant les
  éléments qui la compose,
\item
  d'exploiter les atouts d'une infrastructure virtualisée,
\item
  de mesurer l'apport de la virtualisation, pour rendre compte à son
  entreprise d'indicateurs sur le
  fonctionnement du réseau ou orienter au besoin son entreprise vers les
  solutions de virtualisation.
\end{itemize}
Cette SAÉ permet aux étudiants d'installer et configurer une
infrastructure virtualisée puis d'en expérimenter le fonctionnement et
les avantages à travers la mise en œuvre de différents services. Elle
s'articule autour des étapes suivantes~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  1ère étape~: Les étudiants installent un serveur avec un hyperviseur
  et créent plusieurs machines
  virtuelles pour déployer les services nécessaires à la réalisation du
  projet. Le choix de l'hyperviseur
  peut se porter sur une solution matérielle ou logicielle (Hyper-V,
  Proxmox, \ldots). Cette configuration
  est ensuite répliquée sur un second serveur.
\item
  2de étape~: Les étudiants expérimentent différentes stratégies de
  gestion des services~: migrations
  à froid/à chaud, gestion de la ressource de calcul, etc\ldots{} et
  analysent les performances de l'infrastructure
  virtualisée~: durée d'interruption des services lors d'une migration à
  chaud par exemple.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE332Ex2}{Exemple 2} : Virtualisation d'un site Web marchand}} \\
	\hline
	Dans le contexte d'un site Web marchand, le site peut être réparti sur
deux machines virtuelles distinctes~: la première \textabbrv{VM} gère la \textabbrv{BDD}
marchande, la seconde le site. Les \textabbrv{VM} seront dans un premier temps
créées sur un même serveur puis déplacées à chaud ou à froid sur deux
serveurs distincts.\\
La mise en place d'un 3ème serveur pourra être envisagée pour séparer le
\emph{front-end} et le \emph{back-end} du site. \\
\hline
\end{tabular}
